+++
date = "Invalid date"
description = ""
endDate = "2018-07-26T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Espírito Santo"]
status = "Fechado"
title = "Bombeiros-ES 2018"
type = ""
url = "/bombeiros-es-2018"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3169"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
Encontram-se abertas as [Inscrições](http://www.institutoaocp.org.br/concursos.jsp) para o concurso público de Bombeiros do Espirito Santo para todo o estado. Estão sendo concorridas 127 vagas para os Bombeiros distribuídas em diversos cargos de nível médio.

O [Instituto AOCP](http://www.institutoaocp.org.br) foi escolhido como banca organizadora do concurso através do processo de licitação e portanto, está responsável para a aplicação e avaliação das provas realizadas. Para a consulta do [Edital](http://www.institutoaocp.org.br/concursos.jsp) basta acessar o site do [Instituto AOCP](http://www.institutoaocp.org.br/concursos.jsp).

## Inscrição 

Para a realização da inscrição no concurso público dos Bombeiros(ES) basta acessar os links a seguir correspondentes ao cargo escolhido:
* [Cargo de Soldado Combatente](http://www.institutoaocp.org.br/concurso.jsp?id=197)
* [Cargo de Oficial Combatente](http://www.institutoaocp.org.br/concurso.jsp?id=198)

As inscrições para os cargos citados vão até o dia 26 de Julho e requerem o pagamento da taxa para a efetivação definitiva, os valores correspondem a R$60,00 para os cargos de Soldado Combatente e R$120,00 para o cargo de Oficial Combatente.


### Cargos Oferecidos 

Os cargos oferecidos para o concurso público dos Bombeiros do Espirito Santo são para os cargos de Soldado e Oficial aos quais exigem o nível médio de formação comprovado pelo MEC, o salário para os cargos variam de R$1.220,30 para os soldados durante o curso de formação e até R$ 6.123,07 para o Oficial após a incorporação, será listado a seguir os cargos, quantidade de vagas e seus respectivos salários durante sua carreira: 

* Soldado Combatente (120 Vagas) - Para este cargo a remuneração inicial é de R$1.220,30 e após a incorporação o salário aumenta para R$3.078,43.

* Oficial Combatente (7 Vagas) - Para este cargo a remuneração inicial é de R$2.584,16 e até o último ano de estudo o salário aumenta para R$3.445,55 seguindo para R$6.123,07 após a incorporação oficial.

As exigências para exercer as funções determinadas são de possuir o ensino médio completo, ter entre 18 e 28 anos de idade, possuir a Carteina Nacional de Habilitação(CNH) categoria "B" e altura superior a 1,60 para mulheres e 1,65 para homens.


## Detalhes da Prova 

O concurso público terá as suas provas realizadas somente no estado de Espirito Santo nas cidades de Cachoeiro de Itapemirim, Colatina, Linhares, Nova Venécia, São Mateus, Venda Nova do Imigrante e Vitória. A prova será aplicada dia 26 de agosto de 2018, a escolha da cidade é a critério do participante e é selecionada no momento da inscrição.  

A prova Objetiva é composta por 80 questões de múltiplas escolhas. A prova envolve questões de Língua Portuguesa, conhecimentos específicos e raciocínio Lógico. As próximas etapas seletivas incluem a verificação de documentação, testes físicos, exames psicossomático, avaliação psicológica, investigação social, exames de saúde e o curso de formação.

## Calendário 

A seguir estará sendo disponibilizado uma lista com as datas mais importantes para o concurso público da Polícia Militar do Estado do Espirito Santo:

* Abertura das inscrições - 25 de Junho 

* Fechamento das inscrições - 26 de Julho 

* Provas - 26 de Agosto 
